<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Paper on Sang Feng | 桑峰</title>
    <link>/categories/paper/</link>
    <description>Recent content in Paper on Sang Feng | 桑峰</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/categories/paper/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>文献总结-从儿童期到青少年期结构共变网络的改变</title>
      <link>/post/2021/09/12/blog/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021/09/12/blog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;期刊：Scientific Reports, (2021)11:9415&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/fig-01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;!-- --&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;摘要&#34;&gt;摘要&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;结构共变（SCN）是指在群体水平上不同大脑区域形态学指标之间的相关。它可以为发育期功能性网络模块的形成提供皮层结构的信息。本研究探究了从儿童期到青少年期大脑结构共变网络的变化模式，而这一时期会发生明显的大脑结构性的重组。本研究的被试在他们8.5岁到14.5岁之间进行了核磁扫描。研究者使用滑动时间窗方法选择一组被试作为“age-bin”，在每个“age-bin”上建模得到结构共变网络。之后，研究者使用广义加性模型（GAM）检查网络属性的随龄变化模式。结果显示了平均连接强度和网络密度的非线性变化轨迹。这表明在青少年早期阶段存在一段皮层结构属性趋同的时期，对应于前人研究中的脑区特异化现象。在儿童后期，感觉运动区域出现了一些“Hub”脑区。然而，到了青少年中期，联合皮层中的“Hub”节点范围和强度都出现了增加。此外，这些脑区水平的改变与发育期皮层变薄的速率相关。在对典型功能性网络连接的研究中发现，额顶、默认和注意网络均表现出了网络内部和网络之间共变性的随龄增加。本研究发现的脑区和脑网络层面上的发育模式，与青少年早期社会情绪和其他通过高级认知网络支持的复杂执行功能，在这一时期发生的一系列改变是一致的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;背景&#34;&gt;背景&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多纵向研究验证了儿童期到青少年期大脑皮层变薄的发育模式，反映了突触修剪、髓鞘化或皮层形态发育特征。然而，这种发育模式在不同皮层区域不是同时发生的。重要的是，这种变异性表明结构皮层网络也可能在这一时期成熟。理解皮层区域之间不断变化的关系可能提供灰质发育单变量研究之外的独特信息，因为结构特性的协变性被认为是由经验依赖的可塑性和相互营养的过程产生的，例如，共同激发的区域连接在一起。特别是，儿童和青少年之间的过渡以及相关的青春期过程，带来了第二波结构“重组”，仅次于婴儿。然而，在这一时期缺乏对结构皮层网络发展的有针对性的研究。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;结构共变是一种多元分析技术，它概念化了不同大脑区域的形态特征在群体水平上如何相互关联。为此，对一组受试者的每个大脑区域测量皮质厚度等属性，并对整个组的每对区域计算这些区域估计值之间的相关性。虽然大多数研究都描述了某一个生命周期内结构共变的拓扑特性（如婴儿、儿童/青少年、老年），但一小部分研究表明，这些特性也会随着时间而变化。对儿童早期到青春期晚期的研究发现，网络的整合（即促进分布式大脑区域信息组合的能力）不断增加，分离（即促进区域组内专业化处理的能力）不断减少，然后是青春期的反向变化或达到平台期。一些关注青年期及青春期后期的研究表明，在14岁到20岁之间，大脑皮层整体相关性的强度在趋于稳定之前，存在降低的现象。这可能反映了不同大脑区域成熟时间的个体间差异。综上所述，这些研究提供了越来越多的证据，表明儿童和青少年之间的过渡可能以不断演变的结构网络特性为特征，并且这些整体变化在模式上可能是非线性的。&#xA;还有新出现的证据表明共变模式存在区域差异。例如，研究发现，从幼儿期到青年期，联系皮质的连接强度和效率持续增加，而边缘皮质和感觉运动皮质的连接强度和连接效率分别增加和减少。其他研究表明，神经认知系统（即功能团体内的区域）在青春期后期和青年期具有不同的发育模式，额叶顶网络的共变下降幅度最大。使用毕生发展方法的研究人员还发现，高阶认知系统表现出结构共变模式可以将年轻成年人与儿童/青少年和老年人区分开来。因此，以前的文献在使用广泛的年龄范围或寿命方法时确定了协方差模式的区域变异性。然而，将这些分析扩展到特别关注从儿童期到青春期的过渡期，可能会对神经发育的突出模型提供新的见解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;青春期早期的生物学发育也具有显著的性别差异，这通常被认为是这一时期出现的精神病理学发病率显著性别差异的基础。虽然研究在很大程度上未能确定新生儿、青年和老年人在结构共变模式方面的差异，但针对儿童向青少年过渡的有针对性的研究可能为性别差异提供新的见解。由于支持身体成熟的青春期激素变化也作用于大脑的受体，同时女性青春期较早的成熟，因此一些人认为她们可能比男性经历更早的皮质和白质成熟。尽管许多研究未能确定皮层变薄的性别差异，但一些使用多变量方法的研究也支持了皮层变薄存在显著的性别差异。因此，对网络特性变化的研究可能为青春期早期男女大脑皮层成熟的潜在差异模式提供新的见解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目前的研究扩展了从儿童到青春期过渡期间大脑结构网络特性的相关研究。正如Váša和同事所强调的，以前的研究通常通过将参与者分为离散（和广泛）年龄组来提供结构网络发展的粗粒度解决方案。对年龄组的任意定义也可能导致文献中的不一致。因此，我们利用滑动窗口方法来精确描述该过渡期内结构共变网络的变化（即，区域结构属性之间的关系如何随时间变化）。我们的年龄定义结构共变网络基于较大参与者数量的滑动窗口和较窄的年龄范围从而提高了我们的相关性估计的稳健性。我们假设在从儿童晚期到青春期早期的过渡期间，整体连接密度增加，然后在青春期中期达到平稳或减少。我们还研究了共变网络拓扑特性的区域性变化，并在神经认知网络的背景下描述了这些变化。我们假设，在此期间，联合皮质，特别是额叶顶网络，可能表现出最大的共变模式变化。接下来，我们研究了皮质变薄和共变模式之间的关系，推测在青春期早期表现出最大变薄的区域也可能与大脑其他部分具有最大的共变性。最后，我们探讨了网络整体属性和神经认知网络中的性别差异。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;研究方法&#34;&gt;研究方法&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;参与者信息&#34;&gt;参与者信息&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;参与者来自澳大利亚墨尔本的社区，并被纳入两个纵向项目之一：1）儿童注意力项目（NICAP）的神经成像，以及2）儿童到青少年过渡研究（iCATS）的大脑发育成像。NICAP参与者作为典型的发展对照被招募到一项以社区为基础的患有和不患有ADHD的儿童队列研究中。排除标准包括MRI禁忌症、发育障碍、神经或严重疾病史（如糖尿病、肾病）和精神药物。对于这两个队列，均从所有参与者的父母/监护人处获得书面知情同意。伦理批准由墨尔本皇家儿童医院人类研究伦理委员会批准。iCATS协议还被墨尔本大学胡德胡德研究所批准，NICAP协议得到迪肯大学人类研究伦理办公室的批准。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;NICAP样本在9.5至14.5岁之间进行了多达3次的重复评估，评估间隔约为18个月(M = 1.432, SD = 0.222, 1.021 - 2.330年)。iCATS样本在8.5至13.5岁之间进行了2次重复评估，评估间隔约为36个月(M = 2.763，SD = 0.243，2.158 - 3.344年)。这两个样本在性别、发育程度和智力均无显著差异。然而，在基线检查时，iCATS样本明显比NICAP样本年轻(平均值: iCATS = 9.556, NICAP = 10.425; t(157) = -14.928, p &amp;lt; 0.001)，具有较高的社会经济地位（基于澳大利亚人口普查数据的相对社会经济优势和劣势区域指数的社会经济指数；平均值: iCATS = 1056.175, NICAP = 1018.326; t(198) = 4.887, p &amp;lt; 0.001）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在质量控制期间的排除（详见下文）之后，最终样本包括192名年龄在8.5-14.5岁的参与者（96名女性，90名NICAP）的366次扫描，用于创建横断面窗口。具体而言，59名参与者（28名男性）进行了一次扫描，92名参与者（46名男性）进行了两次扫描，41名参与者（22名男性）进行了三次扫描。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mri采集和处理&#34;&gt;MRI采集和处理&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;这两个项目的神经成像数据都是在澳大利亚墨尔本默多克儿童研究所的3T西门子扫描仪（德国埃尔兰根西门子）上获得的。受试者在第1波实际扫描之前完成模拟扫描（如果受试者愿意或研究人员认为合适，则在随后的第1波中重复）。在参与之前，他们还获得了MRI信息（包括视频），以使他们熟悉手术过程并尽可能减少焦虑。在TIM Trio扫描仪上采集iCATS的第一批和NICAP第一和第二批次被试。NICAP的最后一批次参与者是在升级到MAGNETOM Prisma扫描仪后收集的，该扫描仪已在统计建模中进行了说明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;T1加权图像通过FreeSurfer 6.0进行处理，FreeSurfer 6.0是一个免费提供的用于皮质重建和体积分割的图像分析套件。 具体而言，使用亚毫米级重建37和纵向流处理图像，该纵向流使用稳健的反向一致配准，从所有可用数据创建对象模板空间内的无偏。该模板被用作每个时间点初始化分割过程的估计值，提供有关解剖结构的公共信息，并被发现显著提高了可靠性和统计能力。对1) 原始图像和2)（纵向）皮质重建的质量进行目视检查，并对所有扫描进行评级。原始图像的“响铃”（1：无响铃；2：局限于小皮质区域的轻微响铃；3：更多响铃延伸至白质和/或覆盖更多大脑区域；4：广泛响铃）和“模糊”评分为4分（1：清晰清晰的图像；2：轻微模糊；3：或相当模糊；4：全程模糊）。排除任何一个等级的“3”和“4”评级。处理后的图像在白色和软膜表面的准确度上以3分制进行评级（1：近乎完美的重建；2：仅限于大脑小区域的轻微重建问题；3：重建不良，白质或脑脊液广泛区域被低估，包括灰质）。排除“3”评级。图像也通过MRIQC处理补充目视检查。这导致34名参与者总共排除了37次扫描（即3名参与者删除了2次扫描）。未对剩余（包括）数据进行手动编辑。从HCP处理流程的多模式分组图谱（HCP-MMP1）的360个区域提取平均皮质厚度估计值并用于后续分析。补充分析检查了Desikan Killianny Tourville（DKT）图谱的62个区域的平均皮质厚度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;统计分析&#34;&gt;统计分析&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;结构共变网络scn建模&#34;&gt;结构共变网络（SCN）建模&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;滑动窗口方法涉及创建一系列重叠的参与者“箱子”，同时在该样本的年龄范围内逐步滑动。年龄“箱子”由1)窗口大小和2)步长定义。由于这种滑动窗口方法需要对样本和步长进行任意定义，我们对一系列参数进行了分析。研究了n=70、80和90的窗口大小，以及70%、75%和80%的样本重叠（即基于年龄的增量“步长”为20%、25%和30%）。对每一种窗口大小和步长组合都进行了分析，因此产生了9种配置。图1中给出了一个滑动窗口配置的数据的表示。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
